《認真野》究竟香港重有冇真正嘅社工存在呢。。。定係全部都變曬打工狗？

其實我一直以黎用過唔同Account 睇連登（高登），但一都係CD-ROM。
從來冇諗過係度出Post，引關注。但今日如果啲度真係一個屬於香港人嘅討論區或關注嘅平台，我好希望講出一啲心底話⋯⋯

係澳洲社工畢業距離依家差唔多5 年，畢業後係當地工作過，再番到黎發覺雖然讀嘅野大同小異，但實踐上，實務上真係差太遠。係香港大半嘅工作量係跑數，寫Proposal R Funding, 跑數，寫Proposal R Funding 不停Repeat。由於節奏急促，工作量大，資源短缺，變左真正投放比所謂嘅"Client" 嘅資源所剩無幾。一個Suppose 充滿愛，關懷，融洽嘅事業係香港係應有盡"無"。歸根究底，錯就錯在政府資源分佈問題 ，政治就唔講太多，一句講曬，十年如一日，政策有變，但實際情況係無分別，例如社區照顧服務名額，輪候服務時間係（按比例地）原封不動。

我認為如果政府唔做野嘅，更何況唔係一兩年嘅問題，點解作為社工嘅重係度曬時間申訴，而唔係實實在在搵解決方法呢.....小弟有個business idea, 係可以增加到服務名額，減低輪候時間之餘，帶動更多年青人入行，舒緩人口老化所衍生嘅問題。

現在招攬緊志同道合嘅社工或專職朋友，一齊實踐，希望為香港從新注入一啲愛。如果香港重有你地一班充滿熱誠嘅人請PM 我。如果你唔係以上嘅朋友唔緊要，推下佢，Share 比其他人知道！我願意繼續分享我個idea, 唔參於都唔緊要。多謝大家抽時間睇我篇野！

小弟有個business idea

完

對社工冇好感 外國真係咁好？

商業推廣

byebye

Hi 我唔係唔想公開, 我亦都有詳細嘅資料Back up 我嘅idea. 但暫時我覺得同同工又或者熟悉社區問題嘅朋友溝通較好, 不竟我唔希望浪費大家時間! 謝謝你嘅留言!

外國嘅社區服務資源充足, 管理同實踐上較簡單.